「飢餓基因」令中國人頻出醜？ 英媒：攞唔到就破壞

2018年05月06日

「飢餓基因」令中國人頻出醜？
英媒：攞唔到就破壞

在西方國家眼中，中國人往往被冠以一種「負面形象」。即使如何努力，這個形象仍未遭抹去。英國《金融時報》近日刊登一篇為《中國人的飢餓性格》的文章，作者「老愚」分析這種負面形象與中國人「飢餓性格」的關係，這種「飢餓性格」已融入中國人血液當中，更讓性格出現畸變。不過，香港時事評論員認為，這說法可能解釋老一輩內地人的飢餓性格，對於年青一代，則有另一番詮釋。

文章提出，持續革命所造成的對人權與財產權的肆意踐踏，才是亂象之根源。從土改、公私合營、文革到薄熙來時代的大規模逼害民營企業家、公開掠奪民營資產，一直到近年的紅色國有控股運動，都在助長民眾的暴民心理。加上長時期持續的社會動盪，飢餓的陰影揮之不去，在人們心裏烙下了極深的印記，並潛移默化改變着其行為方式。中國人的飢餓性格，正在全方位塑造族群在全球的負面形象。

文章指，所謂「飢餓性格」，最主要的表現為佔有—破壞情意結：最可能多的佔有；若不能佔有，則大肆破壞。對個體而言，呈現出如下心理症狀：狂躁，貪婪，吝嗇，自卑，怯懦，殘暴。

作者隨後用一間公司提供自助午餐的情景再作分析。由於自助餐是任食的，有發放飯菜的員工初時只拿自己的份量，但他們很快就沒有起初的拘謹，繼而變得極度貪婪，越拿越多。他們起初還害羞躲閃，不過最後卻公然掠食，覺得自己就該多吃多佔。由於「佔有即勝利」，她們不在乎別人的眼光，旁觀者也不以為然。文章繼而再用公司洗手間作比喻，員工每次去洗手間，就會使用長達兩米的廁紙。作者指，這種「飢餓性格」使人能吃到自己嘴裏的，絕不留給別人；拿不回家的，就肆意浪費、揮霍。

文章提出，一間公司會出現類似情況，遑論陌生的公共場所。不論是吃自助餐，還是使用共享單車，都可以看到無恥與貪婪的惡相。最終，原本人人有份的東西，最後都無法落實。最主要的原因，因為那是公司付鈔，而不是自掏腰包，人們並不把那當作自己的真切收益。對管理者而言，只要維持表明上的和諧秩序，他們才不在乎事實上的侵吞與剝奪。更可怕的是，那些吃不上飯菜、拿不到福利的人，沒有一個人站出來提意見，而是想着如何捷足先登，不讓別人佔了便宜。這種「飢餓性格」已經融入中國人的血液之中，更讓性格出現畸變，破壞每一個人的生存氛圍。

英國《金融時報》

上一則
被官二代呃7年感情 揚州「甄嬛」展開絕地反擊

陶傑一早寫過啦

如果教育可以改變頑劣嘅性格，喺英國管治香港噉多年底下，佢都算一件垃圾，噉多年都唔撚化。

中國: 我好撚餓呀理撚得你哋有無得食呀！

都唔只西方國家眼中，有文明嘅國家都對中國負面形象

19才子小農DNA

其實香港人都有部分搣唔甩呢種基因
以前老麥紙巾係免費攞，自從d C9阿婆係咁拎之後就無咗呢樣野

日本人/西方人往往好自律，如果一間店舖無人看管，只係寫明自己揀完貨品後擺低錢就走，當地人通常都會遵守規則。但若此等店家設於贏國境內，不出十分鐘，店內所有商品俱一掃而空，連存錢嘅錢箱都比人搶走咗，可笑嘅是，該錢箱竟無一絲分文

支那根本唔存在人 只會有畜生

我覺得唔可以就咁比較
文中所講的係中國人就算自己食唔哂都要拎
總之係免費就要搶 唔會理自己會唔會用到
而你所講的阿婆係拎黎自用
唔會浪費拎左的資源
呢d叫慳
呢點係就係衰
但低收入人士搵唔到更多錢自然要慳

因為我有從來無窮過的親戚(50幾歲C9)屋企大把錢都去拎紙巾，而家飲管免費都係唔知點解會開人地蓋拎勁多，所以先咁講，如果係低收入人士我都會理解佢

當然而家公民教育好咗會少咗人咁做，但有d人真係唔知點解就係會咁

可能以前窮過習慣左
我都見過有阿婆係咁拎

窮咪主因囉
窮根本就會連個思想都變埋，特別係香港/中國依啲多人嘅地方
特別係承傳啲婆乸性格
本身一兩個冇咩影響
但一多人都係咁婆乸就好核突

公道d講中國人俾元清共三代摧殘過之後
好人基因都死得九九十十

諗起以前有傻閪講東亞人進化得最快，腦容量智商都高會比較識得自律較有道德，反而鬼佬就仲係生蕃咁野蠻無腦真係笑撚死

其實一路到中世紀大家都係差唔多
但文藝復興個野進化得誇張

其實咩黃種人高智商
係d白人作出嚟fake鳩你地等你自我感覺良好

講到口臭系列

香港人鐘意R嘢，一定有呢種基因

其實好睇個家教
識個所謂富二代, 做ibank但一毫半分都仲較到盡, 肉酸到

我相信呢樣野隨住上一代逐漸死亡於會改善